停職重案警偷奶粉落網 揭另涉十多宗爆竊案

【本報港聞部報道】警隊再主動出擊揪出枯枝，把涉嫌違紀的人員繩之以法。警方調查連串涉及多區的爆竊案時，懷疑一名警務人員涉案，於是暗中展開全方位調查，直至今年4月，揭發該名人員向警察儲蓄互助社貸款作不實聲明，以涉嫌欺詐作出拘捕，准以保釋候查及將其停職。然而，該名警務人員竟然在停職期間再度干犯罪行，於上月兩度涉嫌在屯門一工業大廈企圖盜竊奶粉，其中一次事敗，另一次則盜取約140罐奶粉，總值約29,000港元。警方接報後，經調查後相信該名人員涉案，昨天採取拘捕行動，案件由新界北總區重案組，通宵扣查。

內部早鎖定查 涉瞞債4月被捕

據了解，被捕的警務人員姓陳（34歲），加入警隊12年，停職前駐守西九龍總區重案組，已婚，育有一女。據悉，不同警區不時會翻看未偵破的案件，就在去年調查連串爆竊案時，綜合犯案手法及情報等全方位調查，鎖定該名姓陳的警員涉案，故此，他早已成為警隊內部調查目標，在調查期間，相信他涉嫌與十多宗爆竊案有關，涉及款項由數千元至逾萬元不等，被爆竊的地點由新界區到九龍東都有，而在他本身駐守的西九龍亦懷疑涉案，但相對上案件宗數不多。

警隊高度重視案件，並從方面蒐證，就在不動聲色調查期間，揭發有人向警察儲蓄互助社貸款時，隱瞞有向其他機構的債務，作不實聲明，涉嫌欺詐。經調查後，今年4月6日將其拘捕，後准予他保釋候查及將其停職。

兩度劫奶粉 一次得手劫140罐

在警方加緊調查之際，該名正在停職的男警務人員涉嫌在上月兩度犯案。據了解，初步懷疑該名警務人員從任職藥房的太太處，知悉罐裝奶粉的存貨位置，於是在9月18日前往屯門區一工業大廈，企圖盜去約120罐奶粉，總值約25,000元，但被人發現，事敗逃去。其後，於9月25日再度出手，涉嫌在上述工業大廈盜去一卡板約140罐奶粉，總值29,000港元，成功逃去。新界北總區重案組經調查後，翻看閉路電視，被人認出身份，探員亦鎖定疑犯是早前涉案被停職的警務人員，昨天在荃灣區採取拘捕行動，被扣留調查。

警方發言人回應上述案件時表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。據悉，警隊管理層對警務人員涉案極為震怒，重申對所有違法行為，堅決採取零容忍的態度，任何人員涉嫌違法，相關部門會作出調查、拘捕及檢控；堅決嚴肅查辦，絕不偏私。

欠債休班警長涉「勒索」今提堂

另一方面，一名駐守商業罪案調查科的休班警長涉嫌於本年7月13日在港鐵站向一名男子勒索，以換取聲稱可不作「拘捕」，被暫控一項「勒索」罪及一項「盜竊」罪，案件將於今日（4日）在九龍城法院提堂，案件由西九龍總區重案組跟進。據悉，被捕警長張偉基（49歲），停職前駐守商業罪案調查科，他是以合約形式續聘的退休警，經調查後他有欠債，但未有向警隊申報。

wa精彩wor

琴日係咪有位巴打話賭一星期內冇警察犯案

警方重申非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。